%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Aras Gungore
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{fontawesome}


\usepackage{ragged2e}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{indentfirst}

\input{glyphtounicode}


%---------- FONT OPTIONS ----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands

\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}


\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeEducationHeading}[6]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
      \textit{\small#5} & \textit{\small #6} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}


\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeOrganizationHeading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & \textit{\small #2} \\
      \textit{\small#3}
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%---------- HEADING ----------

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Рожков Дмитрий} \\ \vspace{3pt}
    \textbf{\large \scshape разрабочик rust} \\ \vspace{3pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} \href{tel:79292477436}{+7 929 2477436}
    $|$
    \faAt \hspace{.5pt} \href{mailto:rozhkovdmitrii@yandex.ru}{rozhkovdmitrii@yandex.ru}
    $|$
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} \href{https://www.linkedin.com/in/dmitrii-rozhkov-596041107/}{LinkedIn}
    $|$
    \faGithub \hspace{.5pt} \href{https://github.com/rozhkovdmitrii}{GitHub}
    $|$
    \faMapMarker \hspace{.5pt} \href{https://goo.gl/maps/CAPxEvSmreu9ZjjHA}{Югорск, Россия}
\end{center}



%----------- EDUCATION -----------

\section{Образование}
  \vspace{3pt}
  \resumeSubHeadingListStart
    
    \resumeEducationHeading
      {Ульяновский Государственный Технический Университет УлГТУ
      % \normalfont{(Admission rate: 0.09\%)}
      }{Ульяновск, Россия}
      {Магистратура. Информатика и вычислительная техника }{Сентябрь 2003 \textbf{--} Июнь 2010}
      {Информационное и программное обеспечение автоматизированных систем}{}
        % \resumeItemListStart
            % \resumeItem{\textbf{Relevant coursework:} Calculus I-II, Matrix Theory, Differential Equations, Materials Science, Electrical Circuits I-II, Digital System Design, Numerical Methods, Probability Theory, Electronics I-II, Signals and Systems, Electromagnetic Field Theory, Energy Conversion, System Dynamics and Control, Communication Engineering}
        % \resumeItemListEnd
    
    
  \resumeSubHeadingListEnd

%----------- PROFILE -----------


  
\section{Профиль}
\vspace{3pt}
\justifying
\setlength{\parindent}{10pt}

Бэкенд разработчик с более чем 12-летним стажем. Имею опыт преимущественно в сетях, финтехе и блокчейне. В настоящем предпочитаю проекты на Rust и c++, также хорошо владею Python - есть крупные проекты. Не пренебрегаю чистым кодом и принципами SOLID, практикую Design Driven Development. С увлечением решаю задачи Devops. Способен организовать работу маленькой команды. Ценю культуру интенсивного вознаграждаемого труда. Хорошо организован, общителен, сохраняю разумный баланс между внутренним качеством и потребностями бизнеса для блага компании.

%----------- SKILLS -----------

\section{Навыки}
  \vspace{3pt}
  \resumeSubHeadingListStart
    \small{\item{
        \textbf{Языки:}{ rust, c++, python; solidity, pine-script(Trading View), java-script, action-script, lisp, assembler } \\
        \textbf{Техники и инструменты: }\begin{itemize}[topsep=0pt,itemsep=0.1pt]
            \item\textbf{Сборка: }{ cargo, cmake, qmake, GNU make; sanitizing}
            \item\textbf{Тестирование и отладка: }{ mock-all, google test, google mock, boost test framework, cucumber; wireshark, netcat, tcpreplay, strace; TDD/BDD }
            \item\textbf{Очереди: }{kafka }
            \item\textbf{БД: }{postgreSQL, clickhouse, prometheus, mysql, firebird, mongodb }
            \item\textbf{Контроль версий: }{git, svn, mercurial}
            \item\textbf{CI/CD: }{buildkite, GitHub Actions}
            \item\textbf{Виртуализация: }{vagrant, docker, docker-compose}
            \item\textbf{Solana: }{Solana Program Library, Metaplex Program Library, Address Lookup Tables и т.д.}
            \item\textbf{Ethereum: }{solidity, truffle, hardhat}
            \item\textbf{Документация: }{ Docosaurus, Pelican }
            \item\textbf{Системы аналитики: }{ Google analytics, Matomo }
        \end{itemize}
        \textbf{Иностранные языки:}{ English B2..C1 Upper Intermediate } 
        % \textbf{Frameworks}{: X, X, X} \\
        % \textbf{Developer Tools}{: X, X, X} \\
        % \textbf{Libraries}{: X, X, X} \\
        % \textbf{Applications}{: X, X, X}
    }}
  \resumeSubHeadingListEnd


%----------- WORK EXPERIENCE -----------

\section{История}
  \vspace{3pt}
  \resumeSubHeadingListStart
    
    \resumeSubheading
        {\emph{\href{http://itpo.group/}{\color{blue}ITPO group}}}{International, Dubai}
        {Стартап. Реализация токеномики и управления NFT на маркетплейсе \emph{\href{https://www.myseven.io/}{\color{blue}My Seven}}}{Декабрь 2022 \textbf{--} до наст. времени}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Разработка ендпойнта токеномики: минтинг, переводы, бёрн и т.д.}
            \resumeItem{Разработка ендпойнта управления NFT}
        \resumeItemListEnd
        Rust, Solana Program Library, Metaplex Program Library.

    \resumeSubheading
      {Hana proxy}{International, Dubai}
      {Стартап. L2 Ethterum-совместимый блокчейн на базе \emph{\href{https://sui.io}{\color{blue}Sui}}}{Сентябрь 2022 \textbf{--} Ноябрь 2022}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Интеграция мемпула Openethereum }
            \resumeItem{Организация RPC API}
            \resumeItem{Организация CI (GitHub Actions)}
        \resumeItemListEnd
      Rust, Tokio    

    \resumeSubheading
      {\emph{\href{http://neonlabs.org/}{\color{blue}Neon labs}}}{International, Lisbon}
      {Стартап. Neon EVM. L2 Ethterum-совместимый блокчейн на базе \emph{\href{https://solana.com}{\color{blue}Solana}}}{Сентябрь 2021 \textbf{--} Сентябрь 2022}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ Переработка архитектуры RPC API прокси, организация межпроцессного взаимодействия (asyncio, tcp, pickle) }
            \resumeItem{ Организация системы логирования. (python, asyncio, vector, elastic search, kebana) }
            \resumeItem{ Организация, пуск и наладка полного набора тестов (Buildkite)}
            \resumeItem{ Сбор метрик. (Prometheus)}
            \resumeItem{ Активное участие в создании \emph{\href{https://docs.neonlabs.org}{\color{blue}документации}}. (Docosaurus)}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {\emph{\href{http://https://infatica.io/}{\color{blue}Infatica}}}{International, Singapore}
      {Разработка сетевых сервисов и библиотек, проекты HFT }{Август 2020 \textbf{--} Август 2021}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ \textbf{Infatica http proxy server.} Оптимизация performance и потребления памяти, кольцевые буферы, адаптация исходников nginx (c++, nginx sources, libevent, google mock) }
            \resumeItem{ \textbf{Infatica SDK. } Библиотека и API прокси-ноды для приложений партнеров. (c++, Qt, google mock, google analytics, matomo) }
            \resumeItem{ \textbf{Infatica Android SDK. } Библиотека и API прокси-ноды для android приложений партнеров. (c++, Qt, JNI)}
            \resumeItem{ \textbf{Infatica trading-desk. } Разработка торговой системы. Дизайн, оперативное управление и реализация базовых стратегий и торгового ядра. (python, asyncio: loops; queue, plotly dash, pandas, clickhouse, trading view pinescript) }
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {\emph{\href{https://iskrauraltel.ru/ru/}{\color{blue}ИскраУралТел}}}{Россия, Екатеринбург}
      {Разработка сетевых сервисов и библиотек, проекты HFT }{Июнь 2017 \textbf{--} Август 2020}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ СОРМ - системы оперативно разызкных мероприятий на телефонных и ip-сетях. Средства: декодирования, транскодирования, упорядочивания, шифрования, сброса, управления временем жизни, хранения статистики и полезной нагрузки различных протоколов и содержимого в соответствии с российским и европейским законодательством (stl, boost, libcurl, libcrypt и т.д.). Тестирование их (gooble test и mock). Предоставление тестовой среды telecomunicaton (docker, freeradius server, netcat и т.д.) Создание межпроцессных связей, основанных, как правило, на ASN1 или protobuf. Создание графического интерфейса для управления и отладки перехвата в деталях (Qt).}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {\emph{\href{https://iskrauraltel.ru/ru/}{\color{blue}Газпром Трансгаз Югорск}}}{Россия, Югорск}
      {Разработка корпоративных систем управления }{Май 2012 \textbf{--} Август 2017}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ Заработной плата и бухгалтерии (1с 7.7) }
            \resumeItem{ Планирование и логистика МТР (1с 8.3, javascript) }
        \resumeItemListEnd


    \resumeSubheading
      {\emph{\href{https://simbirsoft.com}{\color{blue}Simbirsoft}}}{Россия, Ульяновск}
      {Проект FXCM}{Ноябрь 2010 \textbf{--} Май 2012}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ Currency management operations transport layer (c++, xslt, libtpt),
GUI with Adobe Flex SDK(action script) }
        \resumeItemListEnd


    \resumeSubheading
      {\emph{\href{https://simbirsoft.com}{\color{blue}ООО Полюс-сервис}}}{Россия, Ульяновск}
      {Стартап. Сервисы электронной торговли и интернет аналитики}{Октябрь 2009 \textbf{--} Ноябрь 2010}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ Система интернет-аналитики. Реализация серверной части, обработка, ранжирование, сохранение данных аналитики (c++, qt-network, qt-service, qt-sql и др). Реализация встраиваемого агента (JavaScript).}
            \resumeItem{ Система поддержки бизнес-процессов электронной торговли «Полюс» и интернет-магазин бытовой техники \emph{\href{https://polus73.ru/}{\color{blue}«Полюс»}} - poluscompany.com (php, mysql, jquery, pure) }
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {\emph{\href{https://ulstu.ru/}{\color{blue}УлГТУ}}}{Россия, Ульяновск}
      {Сопровождение кластера информационно-вычислительного центра}{Сентябрь 2007 \textbf{--} Октябрь 2009}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{ Внедрение высокопроизводительного компьютерного кластера в образовательный процесс (Microsoft HPC Pack SDK, Microsoft HPC Server, mpich 1.2.5, c++, MPI, алгоритм RSA)}
            \resumeItem{ Веб-сайт панели управления кластером (PHP, сервер Microsoft HPC) }
        \resumeItemListEnd

        \resumeSubHeadingListEnd

%----------- AWARDS & ACHIEVEMENTS -----------
%-------------------------------------------
\end{document}
